藏雷射筆及自拍棍男生被裁罪成 鄭紀航堅持不信有悔意 只考慮判數以月計監禁

去年11月金鐘添馬公園有集會悼念逝世科大生周梓樂。18歲男學生當晚被搜出攜有雷射筆和自拍棍，早前經審訊後被裁定管有攻擊性武器罪成。辯方今求情透露，被告原定明年1月到加拿大升學，建議法庭考慮被告的性格、成長與前途，輕判14日監禁，給予被告升學機會。惟裁判官鄭紀航不相信被告有悔意，明言如果判監「只會考慮（判）幾多個月。」裁判官下令再索取更生中心及青少年罪犯評估專案小組報告，押後至本月20日判刑，已遭還柙兩周的被告仍不准保釋。

辯方今求情時指，被告將於明年1月回加拿大升學，攻讀哲學，由於教導所刑期為半年至三年，不利被告升學，因此建議法庭判被告14天短期監禁。惟鄭官打斷指「咁佢服完刑之後都可以升學㗎。」辯方又指，被告羈留期間合作有禮，對自己魯莾的行為感到後悔，鄭官再度打斷「但我早前已經講過唔相信佢係想將自拍棍交畀媽媽⋯⋯我唔同意佢有悔意。」

鄭官明言「如果監禁，時間唔會咁短⋯⋯我只會考慮（判）幾多個月。」辯方重申被告表現良好，並非離家出走的年青人，希望法庭考慮他的「性格、成長及前途」，給予升學機會。鄭官堅持不會因為報告建議判教導所，而辯方建議判監，就縮短監禁刑期，「咁你想唔想我考慮RC （更生中心）？」辯方無奈接納法庭建議，並再次要求保釋，遭鄭官拒絕。

鄭官同時要求索取青少年罪犯評估專案小組的報告。辯方多次提醒，法庭必須先按規定索取感化令或社會服務令報告，專案小組才會提供意見。鄭官僅說自己不會索取感化令報告，「感化令我係deliberately唔攞㗎啦⋯⋯如果最後開唔到（專案小組），我就唔考慮。」

又黎

自拍棍係攻擊性武器觀星筆又係攻擊性武器
歷史書寫落去會唔會覺得ON9

鄭紀航堅決不索取感化或社會服務令報告，表明「我喺deliberately（故意地）唔會拎感化。如果（專案小組）話唔得，咁就唔拎青少年罪犯評估報告。」

案件押後至 11 月 20 日判刑，先為被告索取更生中心及青少年罪犯評估報告，其間被告需繼續還押。

好撚黑暗

dls

其實幾時一有鐳射筆就變左攻擊性武器?

點解何俊堯會升，鄭無得升？

後生就係原罪
堅持所有人判監

點撚解呢啲狗官仲可以繼續審 之前姓郭個個都仲要暫停唔審反送中案

好耐啦, 而家擺屋企都有單告緊

dllm
雷射筆和自拍棍 係攻擊性武器??????

搵人整返張對比圖出嚟啦
白衣人d鐵棍
北角武菜刀

跟案例判

推推推

果然真係唔可以有第一次
佢老味亂9咁嚟!!!!!!!!

推呀

推

呢個官判果D都唔洗諗啦

你明唔明 升職係為咗調佢走
唔升佢就繼續擺佢喺度鳩判

所謂嘅第一次 咪又係佢哋判出嚟

帶支筆出街就要人地書都冇得讀 做法官為咩？

法律DB會屌你裁判/區院唔會有案例

痴撚線

為維穩
唔通為咩

點解呢條友咁多投訴可以連投訴榜都唔洗上？

佢已經連扮都唔扮

正狗官 好官判案具備法理情才令人信服 缺乏第三點 明顯已預設立場 DIIM

見到佢個名就知咩事

推
就黎有手有腳=有攻擊性武器

鄭表現咁好，應該升職啦

點解咁少事都要還押

升咗邊個嚟鳩判？

有悔意又話唔相信
無悔意又話重判

依家少少事撞正佢都判你雞姦死罪

呢啲狗官要幾憎啲年青人，先會對呢啲案判咁撚重

一齊寫信投訴法官？

因為同藏刀一樣

呢條狗官你睇佢判嘅單單都有既定立場，其實唔使睇證據，佢擺明就係藍到黑，一定會重判你

其實個官咁判有啲乜嘢問題？我真心覺得佢判得好好，睇佢個樣都知佢係正義之師識判嘅官真心都好眉好貌！I LUV U, 鄭官

升做主任裁判官
一嚟就還押咗先

鄭官堅持不會因為報告建議判教導所，而辯方建議判監，就縮短監禁刑期，「咁你想唔想我考慮RC （更生中心）？」

威脅喎

屯門示威 15歲個靚仔有把爛咗嘅遮話係改裝

點可以玩死鄭紀航條仆街

擺明想鋤死啦

dllm
雷射筆和自拍棍 係攻擊性武器??????

其實都係，之前咪有單女士以胸襲警案罪成囉，手腳其實唔係攻擊性武器咁簡單，手腳係致命性武器

好on9

投訴師召喚。。。。。

唔只投訴咁簡單，個官其實有冇犯法？

寫信啦

好似繼續返啦

死狗官

鄭紀航我屌你老母啊

所以你地幾時收佢皮

呢條撚樣係咪共產黨員嚟

其實有冇得告鳩返個官

次次都係呢條撚樣

班狗賊支強光電筒根本先係攻擊性武器
成日攞嚟襲擊市民同記者對眼
光嘅強度絕對比一支雷射筆強得多
鏡頭下面已經影到晒啲班狗賊嘅違法惡行
但依班出賣香港人嘅狗賊幫緊個獨裁政權護航做打壓
咁獨裁政權又保返住佢哋
所以先冇事

鄭紀航表哥公開信 除紅白二事 生死不往來

所以佢比人斷六親真係抵撚死㗎

鄭官幾時升區院， 辦事咁有效率咁忠誠
党需要呢類人喎

係好惡毒